---
extends: _layouts.answer
section: content
title: කෙනෙක් මුස්ලිම් වෙන්නේ කොහොමද?
date: 2024-09-24
description: “ලා ඉලාහ ඉල්ලල්ලාහ්, මුහම්මදුර් රසූලු අල්ලාහ්” යනුවෙන් විශ්වාසයෙන් යුතුව
  පැවසීමෙන් කෙනෙකු ඉස්ලාම් ආගමට හැරී මුස්ලිම්වරයෙකු බවට පත්වේ.
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/ch3-6.htm
  title: islam-guide.com
translator_id: 583845
---

හුදෙක් "ලා ඉලාහ ඉල්ලල්ලාහ්, මුහම්මදුර් රසූලු අල්ලාහ්" යනුවෙන් විශ්වාසයෙන් පැවසීමෙන් යමෙකු ඉස්ලාමය වැළඳගෙන මුස්ලිම් වරයෙකු බවට පත්වේ. මෙම කියමනෙහි තේරුම "දෙවියන් (අල්ලාහ්) හැර සැබෑ දෙවියෙකු (දෙවියෙකු) නොමැති අතර මුහම්මද් (සල්) තුමාණන් දෙවියන්ගේ දූතයා (නබි) වේ." පළමු කොටස, "දෙවියන් වහන්සේ හැර සැබෑ දෙවිකෙනෙක් නැත" යන්නෙන් අදහස් කරන්නේ දෙවියන් වහන්සේ හැර අන් කිසිවෙකුට නමස්කාර කිරීමට අයිතියක් නොමැති බවත්, දෙවියන් වහන්සේට හවුල්කරුවෙකු හෝ පුතෙකු නොමැති බවත්ය. මුස්ලීම්වරයෙකු වීමට නම්, යමෙකු කල යුත්තේ:

- ශුද්ධ වූ කුර්ආනය දෙවියන් වහන්සේ විසින් හෙළිදරව් කරන ලද වචනාර්ථයෙන් දෙවියන් වහන්සේගේ වචනය බව විශ්වාස කරන්න.
- දෙවියන් වහන්සේ අල් කුර්ආනයේ පොරොන්දු වූ පරිදි විනිශ්චය දිනය (මළවුන් කෙරෙන් නැගිටුවන දිනය) සත්‍ය බවත් එය පැමිණෙන බවත් විශ්වාස කරන්න.
- ඉස්ලාමය ඔහුගේ හෝ ඇයගේ ආගම ලෙස පිළිගන්න.
- දෙවියන් හැර වෙන කිසිවකට හෝ කිසිවකුට නමස්කාර නොකරන්න.

මුහම්මද් නබිතුමා {{ $page->pbuh() }} මෙසේ පැවසීය.

{{ $page->hadith('muslim:2747') }}
